Čínský pověst
Byla jedna žena se jmenuvala Meng Jiang nü .
Ona byla hezká , hodná a chytrá .
Uměla hrát na hudební nastroj , psát dobrou poezii .
Jiang je svoji příjmeno , nü je svoji jmeno .
A Meng je její příjmeno také , ale tohle přijmeno od jejího manžela .
Kvůli jejich rodiče , že žena vdála se za jejího manžela .
V svatební dne , vojací si vzali manžela , protože císař chtěl stavět čínskou velkou zdi .
Vojací si vzali hodně hodně mužů na praci na vesnici .
Muži nepotřebovali pracovat jenom pod 10 letem a nad 70 letem .
Meng Jiang nü nedivala se na svého manžela vubec .
Jen znala , že její manžel je hodný a pilný a jmeno manžela .
Meng jiang nü byla tradiční čínská žena , rozhodnula hledát jejího muže , Ačkoliv pršelo nebo fouká vitr .
Manžel se nakonec hledán za 10 let , ale manžel už zemrel 2 roky . cítila moc smutná , a plakala pod čínskou velkou zdí 14 dní a 14 noci nejist a nepit nic .
Přiběh se znán bohem a dojmout se , že zeď se zřítila a císař zemrel .
A teď na čínskou mapu , vidíme se na jenom jednu čínskou velkou zdi .
